```markdown
# Teacher Key – Week 1

Hello, educators! Below you'll find the answer key for the Grade 3 Latin A quiz. Each answer includes explanations to help guide your students in understanding the material. Enjoy teaching!

## Vocabulary (5 points)

1. **Fill in the blank:** The Latin letter "A" is pronounced as ____.
   - **Correct Answer:** a) /aː/
   - **Explanation:** In Latin, the letter "A" is pronounced like the "a" in "father." This long vowel sound is consistent in classical Latin pronunciation.

2. **Multiple Choice:** Which Latin word means "War"?
   - **Correct Answer:** b) Bellum
   - **Explanation:** "Bellum" is the Latin word for "war." It is important to recognize this word as it appears frequently in historical texts.

3. **Fill in the blank:** The Latin letter "C" is pronounced as ____.
   - **Correct Answer:** c) /keː/
   - **Explanation:** The Latin "C" is always pronounced as a hard "k" sound, similar to the "c" in "cat," regardless of the letters that follow.

4. **Multiple Choice:** What is the English translation of "Aqua"?
   - **Correct Answer:** b) Water
   - **Explanation:** "Aqua" directly translates to "water" in English. This word is the root of many English words related to water, such as "aquarium."

5. **Fill in the blank:** The Latin letter "B" is pronounced as ____.
   - **Correct Answer:** b) /beː/
   - **Explanation:** The letter "B" in Latin is pronounced like the "b" in "bed," maintaining a clear and voiced sound.

## Grammar & Chant (5 points)

6. **Short Response:** Write the first four letters of the Latin alphabet in order.
   - **Correct Answer:** A, B, C, D
   - **Explanation:** The Latin alphabet begins with these letters, similar to the English alphabet, which helps students make connections between the two.

7. **Multiple Choice:** Which of the following is a hard 'C' sound in Latin?
   - **Correct Answer:** b) /keː/
   - **Explanation:** In Latin, the letter "C" is always pronounced as a hard "k" sound, never as an "s" sound.

8. **Fill in the blank:** The Latin letter "G" is pronounced as ____.
   - **Correct Answer:** a) /geː/
   - **Explanation:** The Latin "G" is pronounced as a hard "g," similar to the "g" in "go." This pronunciation remains consistent in classical Latin.

9. **Short Response:** Recite the chant for the Latin alphabet from A to H.
   - **Correct Answer:** A, B, C, D, E, F, G, H
   - **Pronunciation Tip:** Encourage students to chant rhythmically, emphasizing the hard consonant sounds, which aids memorization.

10. **Multiple Choice:** What is the correct pronunciation of the Latin letter "D"?
    - **Correct Answer:** c) /deː/
    - **Explanation:** The Latin "D" is pronounced like the "d" in "dog," maintaining a clear and voiced sound.

## Translation (4 points)

11. **Translation:** Translate "Salve" into English.
    - **Correct Answer:** Hello
    - **Explanation:** "Salve" is a common Latin greeting, equivalent to "hello" in English. It is used to greet one person.

12. **Translation:** What is the Latin word for "State"?
    - **Correct Answer:** Civitas
    - **Explanation:** "Civitas" translates to "state" or "community," often used in the context of Roman society and governance.

## Virtue Reflection (1 point)

13. **Short Written Response:** How can practicing the Latin alphabet help you develop the virtue of discipline? Write one sentence.
    - **Sample Response:** Practicing regularly helps build discipline by encouraging consistent effort and focus.
    - **Explanation:** Regular practice of the Latin alphabet requires students to be diligent and persistent, fostering the virtue of discipline.

---

Thank you for guiding your students through their Latin journey. Your dedication to their learning is invaluable!
```